%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-cours}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[]{geometry}

\begin{document}
TODO représentation

\section{Variations d'une suite}

\begin{propriete}
  Soit $u$ une suite.
  \begin{itemize}
    \item $u$ est croissante si et seulement si pour tout $n\in\mathbb{N}$, $u_{n+1}-u_n\geq0$.
    \item $u$ est décroissante si et seulement si pour tout $n\in\mathbb{N}$, $u_{n+1}-u_n\leq0$.
  \end{itemize}
\end{propriete}

\begin{propriete}
  Soit $u$ une suite, telle que tous ses termes sont strictement positifs.
  \begin{itemize}
    \item $u$ est croissante si et seulement si pour tout $n\in\mathbb{N}$, $\frac{u_{n+1}}{u_n}\geq1$.
    \item $u$ est décroissante si et seulement si pour tout $n\in\mathbb{N}$, $\frac{u_{n+1}}{u_n}\leq1$.
  \end{itemize}
\end{propriete}

\begin{propriete}
  Soient $u$ une suite, et $f$ une fonction telles que pour tout $n\in\mathbb{N}$, on ait : $u_n=f(n)$.
  \begin{itemize}
    \item Si $f$ est croissante sur $[0;+\infty[$, alors $u$ est croissante sur $\mathbb N$.
    \item Si $f$ est décroissante sur $[0;+\infty[$, alors $u$ est décroissante sur $\mathbb N$.
    \item La réciproque n'est pas vraie en général.
  \end{itemize}
\end{propriete}

\begin{exemple}
  TODO Exemple de réciproque vraie et fausse.
\end{exemple}

\begin{definition}[Notion de limite]
  \emph{Ces définitions ne sont pas formelles.}
  \begin{itemize}
    \item On dit qu'une suite $u$ tend vers $+\infty$ (resp. $-\infty$) lorsqu'elle peut prendre des valeurs aussi grandes que l'on veut (en prenant $n$ suffisament grand). On note alors $\lim\limits_{n\rightarrow+\infty}u_n=+\infty$ (resp. $\lim\limits_{n\rightarrow+\infty}u_n=-\infty$).
    \item On dit qu'une suite $u$ tend vers un réel $l$ lorsqu'elle peut prendre des valeurs $v_n$ aussi proches de $l$ que l'on veut (en prenant $n$ suffisament grand). On note alors $\lim\limits_{n\rightarrow+\infty}u_n=l$.
  \end{itemize}
\end{definition}

\section{Algorithmes}

TODO

Valeur du terme de rang $n$ (terme et somme)

Dépassement de seuil (terme et somme)

\end{document}
